<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tidytext | RLadies BA</title>
    <link>https://rladiesba.netlify.app/tag/tidytext/</link>
      <atom:link href="https://rladiesba.netlify.app/tag/tidytext/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>tidytext</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://rladiesba.netlify.app/media/icon_hu4b9af3f567e0b0f9e5f99da57ed62ab5_26887_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>tidytext</title>
      <link>https://rladiesba.netlify.app/tag/tidytext/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Modelado predictivo con texto utilizando principios de datos tidy - useR! 2020</title>
      <link>https://rladiesba.netlify.app/project/predictivemodeling/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rladiesba.netlify.app/project/predictivemodeling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los capítulos de R-Ladies en Argentina estamos felices de anunciar que Emil Hvitfeldt y Julia Silge se unirán a nosotras para traernos su tutorial &amp;ldquo;Predictive modeling with text using tidy data principles&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Alguna vez encontraste datos de texto y sospechaste que había información útil en esos datos?, ¿ Te sentiste con frustración al intentan ver cómo encontrar esa información? ¿Estás familiarizade con los conceptos básicos del modelado predictivo y estás liste para aprender cómo se pueden usar los datos de texto no estructurados para la predicción dentro de los ecosistemas tidyverse y tidymodels?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Necesitas un marco flexible para manejar datos de texto que te permitan construir modelos predictivos supervisados?
Los datos de texto son cada vez más importantes en muchos dominios, y los principios de tidymodels se pueden aplicar a las tareas de procesamiento del lenguaje natural. Esta presentación está diseñada para proporcionar orientación práctica y conocimiento directamente aplicable para científiques de datos y analistas que desean integrar texto en sus proyectos de modelado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este tutorial de 90 minutos, aprende a preprocesar datos de texto para modelar, entrenar modelos y evaluar el rendimiento del modelo. Usaremos diapositivas y codificación en vivo durante el tutorial para recorrer un estudio de caso realista. El tutorial se transmitirá, grabará y tendrá subtítulos en inglés. También habrá materiales de apoyo y código en GitHub para que puedas trabajar después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tutorial está pensando para personas con familiaridad intermedia con R, RStudio, conceptos básicos de modelos de regresión y clasificación y paquetes de tidyverse como dplyr y ggplot2.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;reviví-la-presentación-en-el-canal-de-youtube-de-user&#34;&gt;Reviví la presentación en el canal de youtube de useR&lt;/h3&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Sz8RB_fPYOk&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando datos - especial</title>
      <link>https://rladiesba.netlify.app/project/charlar5/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rladiesba.netlify.app/project/charlar5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este meetup es parte de la serie &amp;ldquo;Charlar con R&amp;rdquo;. María Nanton nos va a mostrar como visulializar datos usando ggplot y en particular vamos a trabajar con datos textuales para sumarnos al #30diasdegraficos organizado por la comunidad hispano hablante de R.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;reviví-la-presentación-en-nuestro-canal-de-youtube&#34;&gt;Reviví la presentación en nuestro canal de youtube:&lt;/h3&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/WXp1T9JEIRM&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
