<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Funciones | RLadies BA</title>
    <link>/tag/funciones/</link>
      <atom:link href="/tag/funciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Funciones</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu4b9af3f567e0b0f9e5f99da57ed62ab5_26887_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Funciones</title>
      <link>/tag/funciones/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>¡Nos visita Jenny Brian!</title>
      <link>/project/jenny/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/jenny/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Te invitamos a un meetup de lujo donde tendremos un taller a cargo de Jenny Bryan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jenny Bryan (PhD, UC Berkeley) es Ingeniera de Software en RStudio. Jenny es referente internacionalmente reconocida de la comunidad R dentro de la cual es integrante ordinaria de la R Foundation y parte del Comité de Liderazgo de rOpenSci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este taller nos va enseñar funciones, un tema esencial en R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Título del taller: Writing R functions for fun and profit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resúmen del taller: Si hay código R que copiás y pegás repetidamente, ¡empaquetalo en una función! Las funciones escritas por vos son una excelente manera de aumentar tu efectividad en muchos contextos: scripts, documentos de R Markdown, R Notebooks, aplicaciones Shiny, y, por supuesto, paquetes R. En comparación con el código altamente repetitivo, las funciones pueden aumentar la calidad del código al tiempo que ayudan a reducir tu frustración. Este taller será útil tanto para principiantes en la escritura de funciones, como para quienes tienen más experiencia (por ejemplo, para quienes comenzar a escribir paquetes de R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El taller se dictará en inglés, contando con ayudantes que pueden brindar asistencia en español. Es muy importante que traigas tu laptop con R, RStudio y los paquetes gapminder, testthat y tidyverse instalados (para más info de cómo hacer esto: &lt;a href=&#34;https://github.com/lauracion/R_Curso_de_Nivelacion/raw/master/Instalacion_R_RStudio.pdf&#34;&gt;https://github.com/lauracion/R_Curso_de_Nivelacion/raw/master/Instalacion_R_RStudio.pdf&lt;/a&gt; ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es muy importante que des RSVP únicamente si podés asistir porque los lugares son limitados. Si confirmás asistencia pero luego no podés asistir, te pedimos por favor que dejes tu lugar disponible para otra persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier consulta que tengas, la vemos por acá o por mail a &lt;a href=&#34;mailto:buenosaires@rladies.org&#34;&gt;buenosaires@rladies.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión nos recibe generosamente Medallia quien también nos ofrecerá un rico catering acorde con esta ocasión tan especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Nos vemos!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;reviví-la-presentación-en-nuestro-canal-de-youtube&#34;&gt;Reviví la presentación en nuestro canal de youtube:&lt;/h2&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Z73JvEEzR7Y&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
