<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Evento virtual | RLadies BA</title>
    <link>https://rladiesba.netlify.app/tag/evento-virtual/</link>
      <atom:link href="https://rladiesba.netlify.app/tag/evento-virtual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Evento virtual</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://rladiesba.netlify.app/media/icon_hu4b9af3f567e0b0f9e5f99da57ed62ab5_26887_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Evento virtual</title>
      <link>https://rladiesba.netlify.app/tag/evento-virtual/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Cómo hacer una reunión virtual inolvidable (sin morir en el intento)</title>
      <link>https://rladiesba.netlify.app/project/reunionvirtual/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rladiesba.netlify.app/project/reunionvirtual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este meetup te contaremos algunos trucos y herramientas para que cualquier evento virtual interactivo (por ejemplo, clase, taller o panel online) sea un éxito sin estrés adicional al hacerlo. Si organizas meetups de R-Ladies, encontrarás dónde y cómo acceder a la infraestructura que te permitirá organizar meetups online para tu capítulo. Si no organizas meetups de R-Ladies, también encontrarás material útil para todo tipo de evento online que organices o del que participes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos contenidos nos los traen R-Ladies latinoamericanas, en su mayoría certificadas para enseñar por RStudio Education y The Carpentries. La mayoría también es parte de MetaDocencia, una organización que desde fines de marzo realizó más de 25 talleres interactivos enseñando a enseñar online a más de 300 docentes hispanohablantes con excelentes resultados. Todas tienen vasta experiencia teletrabajando y enseñando online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oradoras: Yanina Bellini Saibene y Paola Corrales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizan: Laura Ación, Yanina Bellini Saibene, Paola Corrales, Patricia Loto y Paloma Rojas&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;reviví-la-presentación-en-el-canal-de-youtube-de-rladies-global&#34;&gt;Reviví la presentación en el canal de youtube de Rladies Global&lt;/h3&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lZICjcX7O0U&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
