<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>learnr | RLadies BA</title>
    <link>https://rladiesba.netlify.app/tag/learnr/</link>
      <atom:link href="https://rladiesba.netlify.app/tag/learnr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>learnr</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://rladiesba.netlify.app/media/icon_hu4b9af3f567e0b0f9e5f99da57ed62ab5_26887_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>learnr</title>
      <link>https://rladiesba.netlify.app/tag/learnr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Generando tutoriales interactivos con el paquete learnr</title>
      <link>https://rladiesba.netlify.app/project/learnr2022/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rladiesba.netlify.app/project/learnr2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Te invitamos a un nuevo meetup!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Generando tutoriales interactivos con el paquete learnr &amp;quot;
Será el miércoles 11 de mayo de 2022, organizado por MetaDocencia &amp;amp; R-Ladies Buenos Aires de la mano de nuestras entrañables Yanina Bellini y Pao Corrales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este mensaje tiene información importante para ayudar a prepararte para el curso. Leelo detenidamente y avisanos si tenés alguna pregunta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Requisitos:
Necesitás una computadora con conexión a internet, parlantes y micrófono (o auriculares con micrófono o combinación similar). No hace falta que tengas cámara, aunque si la tenés, podés usarla.
Además, necesitamos que tengas instalado R, RStudio y los paquetes: rmarkdown, datos y learnr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al participar de nuestros cursos aceptás este Código de Conducta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMPORTANTE
Para participar seleccioná &amp;ldquo;Asistiré&amp;rdquo; en este evento y asegurate de tener instalado Zoom en tu computadora (&lt;a href=&#34;https://zoom.us/download)&#34;&gt;https://zoom.us/download)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por razones de seguridad no compartiremos el link para ingresar a Zoom de manera pública. El mismo día del evento a las 13 hs enviaremos un mail a través de Meetup a todas las personas que confirmaron asistencia con el link para que puedas unirte a la videollamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También por la seguridad de la reunión, es muy importante que ingreses con un nombre similar al que usaste cuando te pre-inscribiste. Tu ingreso será más rápido si lo hacés así y no tenemos que hacerte esperar hasta chequear tu identidad.
Si llegás luego de la hora de comienzo, tendrás que esperar a que autoricemos tu ingreso. Lo haremos lo antes que podamos sin interrumpir el curso en marcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tenés alguna pregunta sobre el taller, la modalidad, o cualquier otra cosa, no dudes en ponerte en contacto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Nos vemos en el curso!
Metadocencia y RLadies Buenos Aires&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
